撐警大會好多「鬼」 - 馮睎乾

撐警大會好多「鬼」 - 馮睎乾

新時代的抗爭，應該拆大台，但那個要拆的「大台」，不限於物質上的大台，連思想上的大台也要拆。想追究濫暴警察，就一定要擺出與警為敵的姿態？即使想侮辱警察，也不需問候他們娘親的。看看周日添馬公園撐警大會，參與者就完美示範了什麼叫be water。那群由執葉律師號召而來的「撐警人士」，大會聲稱有16.5萬，即約佔香港人口0.022%。據新聞報道，這群人平均年紀偏大，很多人皆滿口粗言，愛舉中指，囂張橫暴，無差別仇恨傳媒，連《大公報》記者也遇襲。執葉律師找這群野人來撐「維持秩序」的警察，是否曲線辱警？譚詠麟伯伯上台撐警，第一句已令我笑了：「警察哥哥，你哋辛苦晒。我唔識用粗口講，但係我可以用我哋言語表達，就係，如果再咁落去，香港係冇得救。」哈哈，自稱「唔識用粗口講」，但可以「用我哋言語」，一開口就在語言上割席了，譚伯是諷刺警察只懂粗口嗎？

早前警務處長盧偉聰說，警員無法在充滿敵意的環境下正常工作，市民聽了都覺得不可思議。警察須與罪犯周旋，工作性質正是要在「充滿敵意的環境下工作」。若警方表示無法在敵意環境下工作，那麼清潔工是否可說無法在骯髒的環境下工作？醫護是否可說無法在緊急的環境下工作？專欄作家是否可說無法在有死線的環境下工作？終於，我們在撐警大會那天明白盧偉聰說什麼了——有頭有臉的新義安大哥也到場打氣，還號召兄弟落力撐警，是愛啊。原來一直以來，香港警察的確不必在充滿敵意的環境下工作。黑社會也來撐警，這是對香港警察的高級黑。

連登無論發動多少次包圍警總，也比不上執葉律師搞一次「撐警」大會那麼辱警，後者才是「一把極盡屈辱的利劍，狠狠刺進每個警察的心坎中」。我看網上短片，還見到有「撐警人士」趁亂打了警察幾拳，那警察也只能硬食，難向「粉屍」追究……口叫撐警，手卻襲警，阿Sir一律逆來順受，勁呀，在這個撐警，不，辱警大會中，我隱約看到了抗爭的新方向。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
為這種政權不值得死 (曾志豪)

下一則
下一則
人命的價值 (高慧然)